部分內地生取消來港升大學

（星島日報報道）反修例爭議未平息，大專學生和中學生發動下周一開學日罷課，十所大專院校學生會發起持續兩星期的「罷課不罷學」行動。據了解，有原定來港升讀大學的內地學生，已通知大學表示不會來港升學；而就網上流傳針對內地生的言論，為避免開學後本地生和內地生可能發生的衝突，多所大學均表示會鼓勵或提醒學生須互相尊重包容，就不同議題進行和平理性的討論。

開學在即，大專院校不少國際生和內地生近日抵港，到學校進行註冊及預備下周開學。對於網上流傳針對內地生，據了解，有大學表示收到個別學生表示不會來港升學，放棄學位，但未有解釋，並強調放棄學位的學生人數「屬個位數字」，又指每年都有小量國際生或內地生放棄來港升學。

面對目前社會對立的局面，大學都擔心會蔓延至校園，據了解，不少大學都設有緊急應變小組，一旦校內發生學生衝突，會即時啟動並作出處理，以疏導學生情緒，務求達至雙方和平共處。

中文大學表示已向全校所有非本地同學，就如何在現時社會環境下保護及照顧自己提供建議；城市大學稱設有專線回答非本地生的查詢，並為非本地新生提供了有關香港新聞、交通及航班消息的連結、於迎新周期間舉辦活動和介紹會，助他們了解香港的最新情況等。香港大學、科技大學、嶺南大學和恒生大學亦表示，鼓勵或提醒所有大學成員在尊重包容、求同存異的基礎上，建立互信與友誼，及就不同議題進行和平理性的討論，表達意見和觀點的同時，要互相尊重。

八大連同樹仁大學及恒生大學共十所大專院校學生會，下周一在中大百萬大道舉行罷課集會，其後將分別在其校園內舉辦講堂，邀請學者等分享反修例議題的看法；要求政府當日下午八時前，回應民間「五大訴求」，否則不排除行動升級，包括無限期延長罷課及發起「三罷」行動。

本報向各所大學及私立院校查詢處理學生缺席、會否提供補課等，港大、中大、科大、城大、理大、恒大，以及明確表示反對學生罷課的公開大學均表示，會如常進行教學活動，並尊重學生表達意見的權利，而缺席與否，則按不同學系的既定方式處理，教師會按情況作出適當安排。

嶺大及仁大早前就罷課向全校師生發信，均指教學及校園活動將會按既定的時間表進行，嶺大表示大學會按既有政策處理學生及教職員缺課及請假事宜；而仁大則表明不會視參與罷課的學生為缺席，行動期間進行的教學活動均會拍攝影片，連同教材上傳至網上學習平台，呼籲學生進行自主學習，並盡可能出席罷課期間的測驗、匯報等，以免影響最終成績。

自資院校方面，香港專業進修學校表示目前社會對事件的意見極度分歧，校園可能是學生及教職員目前唯一可得的安寧之地，故反對把風波擴散到校園，因此新學年的課堂將按時間表進行，並提醒學生注意出席率，以及學業成績對升學和就業的重要性。

支持

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

死返支那啦

好啊

所以香港要大反特反

請支持國難五金西環店

最好生生世世大陸人不再進入香港

熱烈地彈琴

太好！

終於

jeng

光復香港

支持！回歸祖國的懷抱！不再向垃圾香港人學習及向香港輸入人才

釋放學位
又一成功爭取

中國有咁多好學校，你地死番去中國讀書啦
外國人唔配有你呢種學生

華屌 呢個g持到不得了

其實早應該文宣中小學幼稚園現在都很危險，更隨住GDP爆升深圳嘅急速做得更好！！！

大佬 就算我地想理性和平溝通 班專貴嘅大陸學生唔會咁做啊嘛

本來就屬於本地學生既學位

痴撚線光復埋大學

Good news

G持

暴大老鬼表示唔想返暴大食tea個陣聽到周圍都係支那話

開始有成效

好野 好撚開心

ho ball

congrats!!

唔好俾佢停！

G持！

本身已太多

暴力真係有用。感動

師兄師姐成功爭取番黎
師弟妹俾心機d考DSE喇

有請小鳳姐

睇到光復大學真心笑咗

正啊 返大陸讀啦

證明我地做既野有意義

science勁多
做野關係入過d lab
學生應該8成普通話

國內啲學校好我地好多，取消來港升讀，我贊成

我最期待的畫面出現了

熱烈地唱

正光復校園 終於冇nds

光復大學

恭喜各位學生有多啲學位分配

我lab 得我一個local
計埋pg ug

真。光復香港

計畫通

早應該啦屌

赤大老鬼表示認同

Goodest job 👍👍👍👍

大陸學生肯正正常常討論
唔覺得會有激烈衝突

原來暴力真係解決到問題！

啲長輩呃咗人大半世

好！

光復香港！

非常好

做得好好

做到野！

做咩唔嚟 我地會好好包容你地㗎

keep住

真係要狂賀
光復香港

全力支持

運動成效初見

最好啦唔好黎香港

光復香港慢慢成功喇

呢一屆嘅yr1開心豬啦

點解...點解...點解係部分而唔係全部

永遠取消 !

岩啦 愛國緊係要留返係中國啦
黎香港讀大學 想搞港獨啊？

死返曬支那就好啦

可能只係被取消，怕反滲透

做得好呀
黎香港會被bully嫁

太好了

其實係中共驚我哋向內容學生輸出革命思想

YES！

全部都咪嚟呀

部份

下等支那狗讀番支共大學咪好囉
岩LEVEL D

真 光復香港

支持，最好全部都走

撚會咩
睇下紐西蘭班支那狗

天大喜訊千奇唔好黎

正!

唔好黎

想燒炮仗

啲大學終於可以聽到少啲啲支那聲

指望神州啦撚樣

時代革命！

Good news is so wonderful

感動

好

讓香港的大學失去人才

全部please

真係好撚支持

難得既好消息

係就快

咁好?

祖国這么强大，咱们身为中国人，应该回到祖国读书，不要来到暴徒大学读书

支持撤回支那學生所有在港學位

暴力係正確

hoball

YOOOOOOO

恭喜

部分? 不如全部都取消啦

快撚d走啦仆街

親真有骨氣！這才是中國人！

好呀

調番轉 都失去輸出革命既機會

大學生 理性討論 真理係越辯越明

心平氣和講冇乜野

佢地多數都認同大陸問題多多，
要說服佢地 就要話政治改革其實本身都對國家強大有好處，佢地易入口好多

試過有個疑似共諜，都比人說到話認同黨內要有d改革，反而係對個黨本身都有好處，先穩到個統治

正皮

熱烈地彈琴 熱烈地唱

唔好來，返你地大陸讀書，屌！

光復

正阿屌你，韓國又話人薩德，日本又話世仇，外國又收緊簽證，支那人返屋企啦

支持！

暴大手足好撚型

香港嘅大學好垃圾，配不起尊貴的大陸人，請留國升學

咪撚黎
接受祖國既教育啦

支持中國人

無去香港人ocamp姐
呢排未開sem喺暴大周圍行
講國語嘅隨時仲多過廣東話

一早咪撚來啦死蝗蟲屌你老母

炒撚貴晒所有物價，乜撚都搶
蚛蟈撚美好蚛蟈人咁撚自私點會唔自己霸住晒來享用

來生不做蚛蟈人

香港呢D暴動既地方唔值得你地黎
快d留係偉大既祖國

階段性勝利

好！十分好！

好消息都是由鄰國公佈的哦

搞咗咁耐，終於冇支那同學

呵呵呵呵呵呵呵

好呀，香港既大學應該係保持國際化，好過赤化

幹的好！別讓香港白白多一個祖國人才！

Yeah

屌係老味八大D Masters當貨咁賣，仲要就班大陸人開普通話班，好行夾唔送呀

正常都會有d 驚

唔該晒！

光復校園

突然之間好愛共產黨

屌
睇死咪又係得把口

Good job

終於冇nds

點知班大陸人會唔會讀完暴大返去起義

正啊

最好所有大陸人唔好再嚟

g chi

已經喺香港果啲返番上去就完美!

光復香港，時代革命

釋放學位

FF下 下年多返D本地生學位。。
早知我retake或者遲一年出世

永遠也不需要見啦

最期待的畫面

咁益我地呀

你们是人材，不要把人材送给那些港毒分子，让他们饿死

（你地爆香港人都未死啦）

Good

都唔好黎香港搵工喇
thx

正呀喂！大家繼續！！！！！！

好嘢好嘢!

做得好

啦

快啲抵制香港

great

最好成世都唔好黎香港

搞左咁多年 終於做岩方向

好野！！！

狂賀

謝謝亲。

返支那啦

今次真係光復香港

Yeah!

Non ju終於可以收返多少少asso hd

開香檳慶祝

屌呀全部都唔好落搞到成棟Hall都普通話

好嘢

唔好嚟喇，好可能無止境罷㗎，大陸仔要審慎考慮喔

部份？唔係全部，最好永遠唔黎

一直都係d無腦nds 出嚟9up撩交打 講到d local 會無差別攻擊nds 咁
屌左支那人屌左咁多年
都未試過有nds出事

香港危險留在大陸好d

支持讀祖國的書

萬歲

屌你老母 部分咋？全撚部死翻去奶共啦支那仔

做文宣 爭取多左學位俾香港人

good

成功光復大學

push

好波

又話大陸學校仲好既
做咩去香港讀書

驚就唔好嚟香港啦

香港好危險
唔好來

最好全部走晒 以後唔好嚟

支持 同時支持狗仔囡們翻上去讀書

快啦仆街

讓返個non ju位出黎呀屌你老母

班蛆蟲去撚到邊都唔會融入當地

俾返啲學位香港人啦

唔好氹我開心啦

落嚟死全家

好撚開心啊，死返去啦

個位數字咁少

光復大學！時代夾命！

光復暴大

終於... 死返去讀清華北大啦 屌你老母

聽住先

擺明
有得狗衝到牆外拎身份證點會自己放棄

g持

恭喜囇

好呀！咪撚黎呀屌你老母

太開心啦
讀緊個啲可唔可以叫埋佢哋走？

嚟左嘅我地歡迎退學

g持g持！！！！！！
香港不是一個好地方！
記得唔好黎讀大學！
旅行都咪撚黎！！！！

有幾多先？

係喜事呀

好呀，耳根清靜，又唔洗同佢地爭exchange機食，師弟妹好幸福

走啦屌你老母，唔好黎

平時講到支那咁好，留返係支那讀咪好

唔會嫁
D nds好多小粉紅

你地無做錯到！

香港啲大學咁撚廢，咪嚟啦

係就好

多咗學位比香港下一代

Nds

Perfect

日日係某大度食飯，未開學就成堆支那狗

攬炒原來有好處

網上見到

光復學位光復宿位

杯葛香港大學 不讓港人賺陸人的錢

一早就應該
國際生90% 中國 ON

nice

走啦 支那狗

其實係黨唔畀佢哋嚟

正吖屌你老母

g支

槓桿
High risk high reward

快點懲罰我

g chi！

good news

最驚你黎

正 開香賓

點解我唔係今屆

走啦唔送啊

留名睇又反口

啱啦唔好尼香港

去大彎區讀啦

「屬個位數字｣
咁少點對得住祖國呀 口裡說不但身體卻很誠實

好波到

繼續留係牆內啦

終於做番啲好野

點解唔黎呀

我教你革命同推翻中共呀

終於 靠正苦搞食得屎

同女討論可以既，班仔好無腦，串到無野講就郁手

chi na 們要用行動支持呀 唔好口裡說不

正
光復香港
時代革命

熱烈地彈琴熱烈地唱

輸出革命

以後唔好放人落黎呀，日日同你輸出革命

學生們 班手足又幫你地爭取多幾百個學位quota返黎
幫幫手罷課

滾回大陸讀啦

放番啲宿位俾本地生la dllm

咪又係得個位數放棄
咁都用黎作新聞
空歡喜一場

計我話，直情喺校園批鬥佢地啦屌

大學光復了！

攔開啦 屌你老母
ugc學位係俾香港人 唔係俾支那狗
冇人理你班仆街

ohhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh

keep I t up

可惜每一個滾蛋，就有兩個頂上。

最好啦！

可惜，我上年畢業，感受不到無支那人的校園有多美麗~

收皮啦nds

支持內地生覺醒
罷來腥港毒輸

留意只係部份，仲有大部份會選擇來港升大學！
革命尚未成功，同志還需努力

點解只係部份
而唔係全部阿?

中囯人一定要死！

好,免抄高租金。愛國就留國讀啦

其實係唔係都要搞搞nds

支共還我學位

好消息呀

益曬

支持。香港暴大又可以多幾個位比香港人。

support
留返d學位比香港人
香港入大學率上升

原來反共就會無大陸人黎，咁日日反了

黎就正衰仔

唔該以後都唔好踏足香港

同意 香港好亂好危險 日日都有暴徒搞事
香港教育真的不行 教岀咁多暴徒
孩子都是留在最安全的祖國為佳

成效

還香港清靜校園

香港很危險

強烈支持!!!

第一次咁支持大陸人

yo

要開香檳慶祝，垃圾咪再落嚟

如果我讀果陣都係咁就好啦

暴大威晒啦家下，乜相都用晒暴大
相反果間乜u仲玩緊ocamp
支持暴大

光復香港變咗光復大學
加油

唔好再黎喇
無人歡迎你地呀
屌你老母西！

今次真係要請小鳳姐啦

唔好黎，thx

要日日係門口洗佢腦迫支那送佢地番上去

成功，有效果喇 終於肯唔黎

初見成效

屌你咪氹我開心呀 係真先好

推

唔送啦，成班撚屌搶學位
港生打生打死都無得讀

離光復香港又近一大步

Support

鎖國呀笨

欣賞中國人與香港割蓆

啱啦，香港好多港毒黃屍㗎，
擁抱強國唔好落嚟讀書啦

成功光復香港
你地無做錯

互相尊重？ 要我尊重支那？ 無問題啊？

公大都會擺課，係冇學生會冇人理

本港鼓勵大陸學生有本事考上去北京大學、清華大學

愛國情懷，由大陸高考生做起

再冇支那醫科生

死返去大灣區

大陸學生，留番讀你的大學

小鳳姐有請

「光復香港，時代革命」

支持。。。。。大69回去吧

呢個時候唔係應該多d大陸人落黎好d咩？
唔係點輸出革命

全部啦

真實case:
內地公安等部門最近嚴格審查年青人來港進修和入大學，普通市民（即是冇背境）一律不批准

不是學生自己取消！
是被取消！
怕革命由香港傳入內地

G持
光復香港 時代革命

仲有大陸唔俾年青人接觸香港反送中資訊先唔放人落黎咋
都唔知點解你地咁開心

Good ,政府放咁多人落來，整貴洒d樓價 ，租金，係時候停

我最期待的畫面...

大學生福音

澳洲既大學已證明大陸學生剩係識用拳頭，唔識包容專重，理性討論

再嚟死全家

good news in 2019

多謝！

支持呢世都唔好嚟

好驚 唔好呀

GD

呢個真
大陸仔𣎴嬲乞人僧個大陸女n倍
之前讀書有幾個大陸女flatmate
同佢地香港既情況時佢地都表示理解

正，最好留返響自己國家，唔好再出去搞人哋

jeng啊

Yes yes yes

千其唔好黎！

可口可樂

內地生大多數唔表態果d其實知上面咩事
只係唔敢亂講野
私底下傾計其實好支持香港人

當然有d真係愛國愛到傻撚左

多謝中國唔放人落嚟讀書

喜聞樂見

歌聲多奔放

唔好開心得咁早住 只係屬個位數字 屌你喇 咁撚愛國又黎香港讀書 大陸人真係最撚犯賤 一邊屌香港一邊日日黎

even better

走啦
名為國際化，實為大陸化
拒絕大陸化

見到佢地就掛張支持香港 然後放上微博

抗爭初見成效

死返大陸讀共產主義啦

早就應該啦

好行唔送

成功爭取！

早就唔應該落黎

咁中意大陸，一早返大陸讀書啦！

暴大又贏
減少垃圾支那狗入內

成功光復校園

天大喜訊

成個post接近0討論

仆街 先部分？ 點解唔係全部？

唔好唔黎呀！
我地仲要靠佢地幫手輸出革命架！

真正還政於民！

正呀屌

啱啦 香港空氣質素又可以好d

好消息！

全面禁止大陸學生！！

屌，部分咋?

你班留學生唔去踩場，local理撚得你咩

屌 唔好開心住 平時每年都雙位數字
而家得單位數字

香港好危險架

番番去支國

暴大會唔會少收好多學費

全部大學停止輸入大陸學生！佢地大多是食碗麵面反碗底，用強國的思考方式，根本唔應比佢哋嚟（可能有極小數唔係，不過要怪就怪其他大陸人）

就杜浩成法官作出有罪假定及煽動他人侵權之言論作出投訴（2）

依家中文大學至少有一半是講普通話的， 我以為自己去咗中山大學。

快撚啲屌你老母

大陸哩咪撚再落黎

大好消息

正

少少成果

距地係驚革命之火燒返大陸驚到賴屎

光復成功

On9大陸仔 留返係大陸啦
又要過黎香港搶學位
你班蝗蟲天生就鐘意靠搶過活 成班都係強盜

九月一 機場見

雖然得個位數，
但都慶祝左先

支持
碩士課程都好多內地生

持續落去

係就快撚喲，日日校內行過全街都係nds, Dllm

支持支那大學升國際排名第一

正阿喂

好呀，咪撚再黎

成功爭取

少左堆廢柴比我屌打

少左炒貨內地客後又一喜訊

以後唔好撚落黎啦屌

驚就唔好嚟

我喺港大讀master眼見好多大劣能，我果班都有10-15人，去能到邊都係班仆街，搶晒D學位，宜家大劣佬校長，仆街啦，如果唔黎，要開香檳慶祝啦
仲有班大劣仔硏究生想搞我地廣東話，以下截錄自電郵，香港大學要加油💪🏻

各位研究生同學：

最近關於香港大學研究生會召開周年大會和修改會章在校內倍受討論，香港大學研究生會非常感謝會員們對此次大會的關注和監督。香港大學研究生會是一個獨立的、致力於服務研究生群體，為全體研究生謀福祉的組織。本會的服務對象為全體研究生，所有在校研究生均享有換屆選舉和週年大會的投票權。

香港大學研究生會在近年來通過不斷與學校溝通，幫助了研究生在校園住宿、餐飲、獎學金和升學與就業等方面爭取到諸多福利。與此同時，本屆執委會在依照現行會章工作之時受到現行會章的掣肘出現了許多問題，暴露出的會章中不合理之處越來越多。在此背景下，本屆執委會提出，評議會通過了此次全面完善憲法的提議。對此次會章草案之修改及周年大會之召開，社會各界給與了前所未有的關注，更有很多非常有價值的質疑，現就其中主要爭議之處做出解釋。

關於修改官方語言
根據現行會章規定，書面公文必須採用英文，但是同時又規定繁體中文可用於書面語，條文原意表述不清，故需修改。我們為服務多元的港大研究生群體，擬規定各官方文件須有一英文版本。然而在草案中冒然刪去了研會固有的使用繁體字書寫公文的要求，實非是次修改會章之本意。我們認同部分會員所提的建議和香港歷來推行的語言文字政策，願意重新考慮修文的內容。

關於提及警署註冊及遵守香港現行法律
香港大學研究生會於1993年成立，與香港大學學生會同屬註冊於香港警署的社團。在會章草案中明確本會的這一性質原意為明確組織的獨立自主性(Chapter I, Article 6)。會章草案中補充對於香港現行法律及公序良俗的遵守，只是例行提及。部分會員向我們提出異議，認為此條修文或有暗指研會隸屬警署需服從其管理之嫌。我們了解到這一疑慮，願意重新考量此條修文存在的必要性。

關於召開週年會員大會
先前執委會於7月1日發出郵件通知將於7月7日舉辦週年大會，但在7月6日收到會員反映通知時間不足現行會章中所規定的7日要求。為更好向會員徵集對會章草案的意見，我們發出全體郵件通知推遲週年大會，延長會章草案的公示時間。另外，為保證會員對選舉結果提出異議或申請重新驗票的權利，週年大選結果的公示日期截至6月30日下午5點，也即週年大選的實際結束時間。因此延期至7月14日的週年大會依然滿足大選後兩周內開會的要求。如會員對草案內容有任何異議，歡迎發郵件至研會官方郵箱pgsa@hku.hk。

關於昨日學生會官郵發起的動議
昨天，香港大學學生會官郵替兩位香港大學研究生會Full Member發佈郵件，包含了一系列欲在研究生會即將舉行的週年大會上提出的“動議”。其中甚至包含“解散研究生會”“捐出全部資產”的提議，嚴重干涉了我會內務。然而無論在研究生會還是學生會的會章中都未規定僅以兩名Full Member聯名提案即可在全體大會上發起動議。在研究生會的會章中，Full Member召集全體大會的門檻人數是全部Full Member人數的5%。如果在一個已經被通知召開的全體大會上通過這種方式便想繞過人數門檻，強行塞入議案並不符規範。所以我們將不會在此次週年大會對上述所謂“動議”進行討論。

最後，希望各位在本周日（7月14日）下午2點攜帶有效學生證前往研究生堂王賡武講堂參加周年大會，參與會章修訂的決議，投出寶貴的一票！

正呀，唔好霸資源
記得口講愛國身體都要照做呀
唔做正契弟

再多D！再多D！！

大陸人轉個頭再嚟過，
趕都趕唔走。

good job

取消定被取消呀

躝返支那啦

利好消息

大學福音